사표를 내겠다고?
예. 이건 그동안 제가 관리하던 고객들 명단인데요.  이분들은 사는게 넉넉해서 보험넣는데 지장없는 분들이구요, 이분들은 살기 막막한 분들이라 가끔 보험넣는거 빼먹기도 해요. 그래서 톡까놓고 대신 넣주기도 해야 돼요. 혹시나 아부지가 무슨 일 당하면 자식들 데리고 길거리 나앉아야 되는 상황인데 보험 타먹을일 생겼을때 못타먹으면 아깝잖아요. 그니까 점장님. 그런거 신경써줄 사람한테 관리하게 했으면 좋겠어요.
이봐. 색시. 색시.
 할머니가 웬일이세요?
 내가 색시 만날라고 몇번이나 찾아왔는지 알아?
무슨 일인데요? 저번에 아드님 돌아가셨을때 장례식장에서 봤잖아요. 또 무슨일 있어요?
무슨 일 있는게 아니고, 하도 고마워서.  이거 받아.
이게 뭔데요?
 우리 아들 보험금 나왔어. 그거 안나왔으면 우리 손주들 어쩔뻔 했어? 보험금도 색시가 몇번이나 내줬잖아. 그거 아니었으면 못탔을거 아냐.
 이거 못받아요. 그건 제가 그냥,
 받어. 빚갚는거니까 받아줘. 그래야 내맘이 편해. 보험 안든다고 그렇게 뻗대다가 색시땜에 들었는데 이렇게 덕볼줄 누가 알았어? 고마워 색시. 정말 고마워. 점장;  지 앞가림도 못하는 주제에. 하는짓보면 믿음도 안가고 엉망진창이면서 가끔 보면 이해가 안돼. 이러니 여태 돈도 못모았지. 정말 그만둘거야?
예.
어디로 가게?
모르겠어요. 일단 서울을 떠날려구요.
